逆市生意增反三度減人工 逾百foodpanda外賣員「慢章工作」拖延送餐

武漢肺炎疫情下，外賣平台成逆市奇葩，但自僱外賣員卻被接連減薪。《蘋果》收到自僱外賣員投訴，指foodpanda近月更改制度後，連續3次扣減薪酬，每張訂單累計減幅約1成，每月收入減少約2,000元。逾百名自僱外賣員不滿foodpanda單方面更改合約，近日開始「慢章工作」，包括拖延送外賣甚至拒絕接單。

屬步兵的自僱外賣員吳先生指，今年7月foodpanda更改制度，以中環為例，原本每張訂單平均劃一收費35元，其後改為按距離計算，平均每張訂單收費33元至37元不等。他指，新制度實施不久，有外賣員發現每張單價少收5毫，起初不以為意，但兩周後再減多5毫，直至本周一（6日），每張訂單更扣減2元，累計減幅約1成。

外賣員：每月收入少2,000元
吳先生表示，雖然合約列明foodpanda可更改收費，但必須事前通知自僱外賣員，「因為我哋有權揀做定唔做」，但外賣員往往接訂單後才獲知。他指，由於屬自僱人士，每張訂單收費都直接影響每月收入，「一張單減3蚊，每個月少收約2,000蚊」。他又指，多名外賣員曾向foodpanda反映及要求交代減薪原因，但一直沒有回覆。
\唔送住，拖到好慢，等個客一個鐘頭先收到，然後投訴」，甚至有外賣員拒絕送餐，「直情唔去攞，由佢擺兩個鐘」。

「大家都嘈得好緊要。」吳先生直言，各區自僱外賣員都不滿foodpanda的做法，充滿怨氣，並正醞釀工業行動，近日已開始「慢章工作」，有逾百人響應，「我哋會hold單，譬如攞咗個餐，唔送住，拖到好慢，等個客一個鐘頭先收到，然後投訴」，甚至有外賣員拒絕送餐，「直情唔去攞，由佢擺兩個鐘」。

多失業者轉行 foodpanda被批趁機壓榨
吳先生指，不少自僱外賣員跟他一樣，都是受武漢肺炎疫情影響而轉行，但foodpanda在疫情下生意有增無減，卻接連削減外賣員的薪酬，顯然是趁機壓榨有經濟壓力但沒有選擇的基層打工仔，「佢知道喺疫情下可能好多人失業，你唔做，就下位做，佢就係咁嘅心態」。

有自僱外賣員也在社交網站控訴，指「又被減人工」，「之前係減到27而家又再減多一蚊」；也有人上載收據顯示該訂單收入為28.37元。foodpanda社交網站專頁近月則有不少顧客留言鬧爆，「等左（咗）成個半鐘都無人送」、「叫咗嘢食，話就話半個鐘，但係最後要成兩個鐘頭先至嚟到」。

foodpanda：調整服務費鼓勵接單
foodpanda回應指，送遞員的訂單服務費由7月13日起根據不同因素制定，包括送遞距離、送遞員的接單率、所在地區及時段等，並於7月初通知所有送遞員有關更新「自僱送遞團隊計劃」的安排，隨後一直因應市場需求而調整訂單服務費，也會不定期推出各類額外服務費，應對繁忙時段及長途訂單，以鼓勵送遞員積極接單及回應服務需求。

態度正確

香港人竟然學識反抗？

都唔憂冇人做啦

呢啲工又唔係全職月薪，邊會怕

千祈唔好俾熊貓一旗獨大
當然其他公司都要做好d 啦

減我血汗錢就咩都唔怕
仲要係由7月靜雞雞減到而家

閪熊

平時已經夠慢

Quit 咗佢囉

唔滿意個人工直頭唔撈就得啦

最初時薪計，之後變逐單計，依家慢慢將單錢減少，但要求就越黎越多

唔怪得呢班人只可以做外賣仔

瞓左？
武肺搞到好多人無得撈先做外賣

咩人先要手停口停

呢班人有咩Bargain power

支持既

供求關係
一齊唔做咪加番囉

佢地照接，但拖慢黎做
唔做咪唔做囉
又要自己揀接單，接完單又要屌

鬼叫panda獨大咩
其他果D又唔爭氣

咁撚多人失業
憑咩咁高姿態？
你唔做大把人做

唔滿意 搞臭foodpanda個名 仲有用

咁而家咪一齊玩串個party

推 [Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet講香港 快RT - 分享自 LIHKG 討論區

勁多失業人士做foodpanda
證明香港腐敗到咩地步
突顯政府勁無能

個Tg成三萬人係到

做panda d 人都好多野搞 一時加料一時掉落地下

玩啦反正從來都唔叫

咪又係邊屌邊做
人地阿差 幾低都肯做 點同人爭

劣質支那劣根性就係咁
只會向自己人打斧頭剝削，而唔係諗方法提高員工動力增加效率去盈利

我都做過一排已經冇做好撚耐
我想講最撚不滿唔係錢問題
我做佢都只係暫時未搵到工
賺返些小當生活費一邊搵長工
但間閪公司真係好撚冇人性
而且個系統係弱撚智
成日搞到明明有更好既方案都焗住跟系統做
然後D客等得耐就以為我玩野
自己送過真係以後都唔會叫外賣
唔係送既人問題
係佢個系統真係弱智
我而家叫杯野飲一個唔好彩個外賣仔接孖單
拎住我杯野去第2間等返半個鐘-9個字先有得攞
仲要行去我度杯野有冰就成杯變左水
冇冰都變凍飲
你個餐送得快唔係因為外賣仔勤快係因為你好彩
正常黎講外賣仔得撚閒搞你個餐拿拿林送左佢好過
仲有個閪袋擺埋d汽水D倒汗水都會搞到你個袋濕左之後穿哂
d客又會以為我玩鳩佢
最戇鳩有次拎住兩個餐俾客催
送完第一單仲要插一單要我去攞
我同客服講個客催我想轉走張單
個仆街死都唔撚肯，我嚇佢話我掉低唔送
佢係唔撚會理我，話鳩知個客死
結果我死死氣照送俾個客屌到飛起

都要多謝呢班奴隸先會有咁嘅老闆

所以唔明你恥笑玩串party既外賣仔做乜9

笑佢地冇骨氣囉咁撚低賤都要做

原來冇技能搵其他工

咁就乖乖地接受現實啦

市場定價，低人工都有人做，就係市場價

衣位師兄好多經歷
其實最嬲係foodpanda不斷剝削員工
生意增反三度減人工

最仆街係你黑起上黎就好撚多意外令你本應搵到既錢都嘔返出黎白做人工值咪勤力d行返多d，但你本身運作咁on9之餘仲要減人工真係搵你老母做，玩大佢岩架啦，就係想間公司仆街

我成日叫外賣, 但真係好支持你地咁做
D乜撚野唔鍾意唔好做既思維根本就係奴隸觀念

啱
對員工同對食客點都係好事
多競爭先會多啲優惠
曾經天真嘅我仲以為商家佬賺得多佢就會唔加價
但事實係商家佬兩敗俱傷，顧客嘅我地先會漁人得利

作為鬼佬公司黎講foodpanda算最無恥
幾個月前又係唔知咩事上哂連登

我都做過一段時間
以前foodpanda 太大方，先變相而家睇落好刻薄
因為最初期用$60/單（步兵）去吸引人入行
入到黎不斷減減到而家<30/單
根本由一開始已經係一個坑黎
對我呢啲part time步兵緊係冇所謂
但全職車手真金白銀買架車同你做，仲要冇底薪手停口停
比foodpanda 飛起嘅車手真係好慘

好無人性

講得好
等同於d人講唔鍾意香港政府咪離開香港囉

所以咪玩爛佢攬炒再去其它地方揾工
你仲笑乜9

外賣仔正仆街 冇心做就quit啦

佢一定係啲aoeo 覺得自己先係成功